緣份

［學術］
緣份
聽就聽人講得多
不過緣份到底係乜東東
依個term係邊位大師所佢
點解係有緣無份而唔係有份無緣呢
咁唔知你又有冇試過地方對時候錯而錯過對的人呢
不如請發表下呀

基本解釋：緣
（緣）
yuán
因由，因為：緣由。緣何（為何，因何）。緣故。緣起。
宿命論認為人與人之間命中註定的遇合機會，泛指人與人或人與事物之間發生聯繫的可能性：緣分（fèn ）。化緣。姻緣。一面之緣。
沿，順著：緣法（沿襲舊法）。緣木求魚。
邊：邊緣。